<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<ossohelpsource>
  <folder>
    <title>Other Maemo Weather</title>
    <topic>
      <topictitle>Introduzione</topictitle>
      <context contextUID="help_omweather_intro"/>
      <para>Benvenuti a Other Maemo Weather.</para>
      <para>Other Maemo Weather (OMWeather) è un applet meteo per Nokia Internet Tablets. Esso può essere utilizzato per:</para>
      <list>
        <listitem>Check detailed weather forecast for up to 5 days</listitem>
        <listitem>Update weather information automatically from the Internet (Data provided by xoap.weather.com)</listitem>
        <listitem>Configurare più vicina stazione meteorologica automatica utilizzando le coordinate GPS</listitem>
        <listitem>Facilmente personalizzato per selezionare stazione meteo ordinati dal menu a discesa</listitem>
        <listitem>Vedere l'alba e il tramonto volte selezionato per stazioni meteorologiche</listitem>
        <listitem>See current phase of the moon</listitem>
        <listitem>Selezionare tra le diverse dimensioni icona, icona fissa, i colori e la modalità di visualizzazione</listitem>
        <listitem>Vedere alcune caramelle con occhio trasparenza opzione</listitem>
       </list>
      <para>Utilizzare il <ref refid="help_omweather_" refdoc="index"/> di usare le varie sezioni di questo documento di aiuto.</para>
    </topic>
    <topic>
      <topictitle>Come iniziare</topictitle>
      <context contextUID="help_omweather_getstarted"/>
      <para>To activate OMWeather select <display_text>Home</display_text> <display_text>Select applets...</display_text> <display_text>OMWeather</display_text>.</para>
      <para>Prima cosa da fare è selezionare la posizione di un OMWeather applet in casa. È possibile modificare le applet posizione semplicemente toccarla e trascinandola dove desideri. Aspetto delle applet può essere cambiato dal <display_text>Interface</display_text> scheda OMWeather finestra delle impostazioni.</para>
      <para>OMWeather utilizzerà compresse Home città selezione come un percorso predefinito di dati meteo. Questo percorso può essere cambiato da toccare l'applet e selezionando <display_text>Impostazioni</display_text> e poi <display_text>Località</display_text> scheda. La funzionalità GPS può essere attivato anche da questa scheda.</para>
      <para>Più informazioni di come cambiare l'aspetto delle applet e di aggiungere, eliminare e rinominare le località possono essere trovate sul <ref refid="help_omweather_settings" refdoc="Impostazioni"/> pagina.</para>
    </topic>
    <topic>
      <topictitle>Impostazioni</topictitle>
      <context contextUID="help_omweather_settings"/>
      <para>Il <display_text>Impostazioni</display_text> finestra di dialogo (accessibile dal desktop o applet casa opinioni Applet dal menu Impostazioni), prevede l'accesso al configurabile opzioni che controllano come appare OMWeather ed eseguire. In aggiunta alle schede, ci sono anche un <display_text>Chi</display_text> pulsante per visualizzare le informazioni di OMWeather.</para>
      <para><display_text>Località</display_text> scheda elenca tutti i luoghi in cui i dati meteo OMWeather riceverà quando applet pulsante di aggiornamento è toccato o aggiornamento automatico succede.</para>
      <para><display_text>Aggiungi</display_text> pulsante ti permette di aggiungere nuove stazioni meteorologiche, che poi verranno elencati nella località schermo.</para>
      <para><display_text>Rename</display_text> button allows you to change name of the selected station.</para>
      <para><display_text>Elimina</display_text> pulsante Cancella stazione selezionata dalla lista.</para>
      <para><display_text>Up</display_text> e <display_text>giù</display_text> frecce ti permette di modificare l'ordine delle località selezionate.</para>
      <para><display_text>Attiva da stazione GPS:</display_text> casella di controllo è usato per attivare la selezione automatica della stazione meteo quando mai GPS è attivata.</para>


      <para><display_text>Automaticamente l'aggiornamento dei dati dopo la connessione a Internet:</display_text> selezione controlli se i dati meteo vengono aggiornate automaticamente quando viene stabilita una connessione a Internet.</para>
      <para><display_text>Switch per la prossima stazione dopo:</display_text> menu a discesa controlli tempo dopo applet modifiche alla prossima stazione meteo.</para>
      <para>Valido per tempo meteorologiche correnti e intervallo di aggiornamento può essere selezionato da un menu a discesa.</para>
    </topic>
    <topic>
      <topictitle>Aggiungi Station</topictitle>
      <context contextUID="help_omweather_add_station"/>
      <para>In questa finestra è necessario selezionare prima un paese da un menu a discesa. Dopodiché è necessario selezionare corretto stato o la provincia (solo in alcuni paesi) e di un posto meteo che si desidera monitorare.</para>
      <para>Aggiungi <display_text>Station Custom</display_text> pulsante viene utilizzato per aggiungere stazioni meteorologiche non trovato sul menu a discesa.</para>
    </topic>
    <topic>
      <topictitle>Aggiungi personalizzato stazione</topictitle>
      <context contextUID="help_omweather_add_custom_station"/>
      <para>Questa finestra dovete inserire il nome e la stazione stazione codice personalizzato per una stazione meteo. Stazione codici possono essere trovati da (http://xoap.weather.com/search/search?here=station_name) o si può usare per CAP US stazioni.</para>
    </topic>
    <topic>
      <topictitle>Settings. Stations tab</topictitle>
      <context contextUID="help_omweather_settings_stations"/>
      <para></para>
    </topic>
    <topic>
      <topictitle>Settings. Interface tab</topictitle>
      <context contextUID="help_omweather_settings_interface"/>
      <para><display_text>Interface</display_text> tab is used to configure settings that controls visual appearance of the OMWeather.</para>
      <para><display_text>Visible items:</display_text> selects how many icons will be shown in the tablets home screen. Possibilities go from 1 to 10.</para>
      <para><display_text>Layout:</display_text> selects how icons are shown in the home screen. Possible selections are one row, one column, two rows, two columns or combinated.</para>
      <para><display_text>Icon set:</display_text> selects which icon set is used. You can install more icon sets with the application manager (if Maemo extras repository is configured) or going to OMWeathers Maemo garage page (http://omweather.garage.maemo.org/) and downloading icon sets directly from there.</para>
      <para><display_text>Icona dimensioni:</display_text> definisce icona dimensione. Dimensioni può essere piccolo, piccolo, medio, grande o gigante.</para>
      <para><display_text>Font color:</display_text> defines applets font color. Touching color button will open <display_text>Pick a Color</display_text> dialog where it's possible to select font color.</para>
      <para><display_text>Background color:</display_text> setting defines the background color used for icons. Color selection works same way as selecting font color. Background color is not selectable if transparency is used.</para>
      <para><display_text>Transparency:</display_text> selection will show background image behind the icons.</para>
      <para><display_text>Show only current weather on first icon:</display_text> selection will show current weather on first icon and forecast for a rest of the day is shown on the next icon.</para>
      <para><display_text>Hide station name:</display_text> selection will controls if station name are shown on the applet.</para>
      <para><display_text>Nascondi le frecce:</display_text> selezione controlli frecce se usato per cambiare stazione meteo sono mostrati sulla applet.</para>
      <para><display_text> Swap hi/bassa temperatura:</display_text> selezione cambierà modo come la temperatura più alta e la più bassa per un giorno è mostrato sulla applet. Se è selezionata, verranno visualizzati applet ad alta temperatura prima.</para>
    </topic>
    <topic>
      <topictitle>Settings. Units tab</topictitle>
      <context contextUID="help_omweather_settings_units"/>
      <para><display_text>Units</display_text> tab is used to select temperature, distance, wind speed and pressure units shown on weather data. Necessary units can be selected by clicking on corresponding button.</para>
    </topic>
    <topic>
      <topictitle>Settings. Update tab</topictitle>
      <context contextUID="help_omweather_settings_update"/>
      <para><display_text>Update</display_text> scheda viene utilizzata per configurare l'aggiornamento di un intervallo di dati meteo. Questa scheda mostra anche il tempo quando prossimo aggiornamento sarà fatto.</para>
    </topic>
    <topic>
      <topictitle>Settings. Sensor tab</topictitle>
      <context contextUID="help_omweather_settings_sensor"/>
      <para></para>
    </topic>
    <topic>
      <topictitle>Desktop utilizzando applet</topictitle>
      <context contextUID="help_omweather_usingdesktopapplet"/>
      <para>Toccando l'icona di un giorno porta una piccola finestra in cui è possibile visualizzare le previsioni del tempo o corrente dettagliata previsione di un giorno selezionato. Toccando <display_text>Impostazioni</display_text> pulsante si aprirà il dialogo OMWeather impostazioni.</para>
      <para>Per aggiornare manualmente i dati meteo selezionare il pulsante di aggiornamento da dettagliate meteo finestra (due piccole frecce nell'angolo in alto a destra).</para>
      <para>Di tempo per vedere il sorgere del sole/tramonto o attuale fase di selezionare la luna >> nella corrente/meteo dettagliate finestra. Questa finestra mostrerà anche tempi di aggiornamento dei dati meteo.</para>
    </topic>
    <topic>
      <topictitle>Chi OMWeather</topictitle>
      <context contextUID="help_omweather_about"/>
      <para>Attuale Versione: 0.21</para>
      <para>OMWeather è stato sviluppato da Vlad Vasiliev (vlad@gas.by).</para>
      <para>Copyright © 2006-2008 Vlad Vasiliev, Pavel Fialko.</para>
      <para>Meteo dati forniti da: xoap.weather.com</para>
      <para>This program is free software; you can redistribute it and/or modify it under the terms of the GNU General Public License as published by the Free Software Foundation; either version 2 of the License, or (at your option) any later version.</para>
      <para>This program is distributed in the hope that it will be useful, but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE. See the GNU General Public License for more details.</para>
      <para>You should have received a copy of the GNU General Public License along with this program. If not, see: http://www.gnu.org/licenses</para>
    </topic>
  </folder>
</ossohelpsource>